% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a66ad&id=techno1P2-1&n=4&d=10&alea=vXU1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]


\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $7\,\%$ de $87$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $34\,\%$ de $80$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $32\,\%$ de $41$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer  $29\,\%$ de $85$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
\\    Ainsi, $7\,\%$  de $87$ est égal à $0{,}07\times 87=6{,}09$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
\\    Ainsi, $34\,\%$  de $80$ est égal à $0{,}34\times 80=27{,}2$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
\\    Ainsi, $32\,\%$  de $41$ est égal à $0{,}32\times 41=13{,}12$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
\\    Ainsi, $29\,\%$  de $85$ est égal à $0{,}29\times 85=24{,}65$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}	
Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
\\    Ainsi, $44\,\%$  de $22$ est égal à $0{,}44\times 22=9{,}68$.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item $6{,}09$
	\item$27{,}2$
	\item $13{,}12$
	\item $24{,}65$
\end{enumerate}
\end{Reponse}
